---
title: MYSQL 索引優缺點
tags: [Import-2038]
created: '2023-06-11T04:30:10.727Z'
modified: '2023-11-22T07:02:11.511Z'
---

---
title: '面試問題記錄'
date: '2023-06-11'
excerpt: '面試,mysql'
cover_image: '/images/posts/img2.jpg'
---


## MYSQL 索引優缺點

答: 儘管索引在MySQL中提供了許多優勢，但也存在一些缺點和限制。以下是一些MySQL索引的常見缺點：
空間需求：索引需要額外的存儲空間。對於包含大量數據的表，索引可能會佔用大量磁盤空間，導致存儲需求增加。
更新和插入操作的效率：當進行數據的更新和插入操作時，索引需要被更新以維持數據的一致性。這可能導致插入和更新操作的效率降低，尤其是對於包含多個索引的表格。
索引維護成本：隨著數據量的增加，索引的維護成本也會增加。當表格中的數據進行更改時，索引需要被更新和重構，這可能需要額外的計算和I/O操作。
過多的索引：在某些情況下，過多的索引可能導致性能下降。過多的索引會增加查詢優化器的成本，並且可能導致不必要的磁盤讀取和內存消耗。
索引選擇的困難性：選擇適合的索引是一個複雜的任務，需要考慮多個因素，如查詢模式、數據分佈和數據量等。不當的索引選擇可能導致性能下降，甚至引起死鎖和衝突等問題。
索引的限制：MySQL索引有一些限制，例如對於大文本字段的索引長度有限制，或者對於某些數據類型（如BLOB和TEXT）不支持索引。
在使用索引時，需要仔細考慮表格結構、查詢模式和性能需求等因素，並根據具體情況進行優化和調整。正確使用和設計索引可以大大提升查詢性能，但也需要注意索引的缺點和限制。

优点:
查询起来就是快,因为MySQL的索引底层用的是B+树存储的,这种存储方式查询起来就是快.
具体为什么底层采用B+树进行存储请参考我的另一篇文章
https://www.jianshu.com/p/99aabf9611a3
通过唯一索引,可以保障数据库表中每一行数据的唯一性
在使用分组和排序子句进行数据检索时,同样可以显著减少查询中分组和排序的时间

缺点:
索引需要占物理空间，除了数据表占数据空间之外，每一个索引还要占一定的物理空间。如果要建立聚簇索引，那么需要的空间就会更大。
对于需要写入数据的操作，比如DELETE、UPDATE以及INSERT操作，索引会降低它们的速度。这是因为MySQL不仅要把改动数据写入数据文件，而且它还要把这些改动写入索引文件。所以为每一列都创建索引非常不明智

作者：BABA_777
链接：https://www.jianshu.com/p/01c4f7e1d429
来源：简书


## hyperf task 的機至原理？

Hyperf 是一個基於 PHP 的高性能框架，它提供了 Task 功能，用於執行非同步的任務。

在 Hyperf 中，Task 的執行遵循以下的原理：

使用者提交一個 Task 到 Task Worker 進程。
Task Worker 進程接收到 Task 後，將其放入 Task 隊列中。
Task Worker 隨後從 Task 隊列中取出 Task，並且以非同步的方式執行該任務。
Task 的執行結果被記錄下來，並且可以被取回。
這種非同步執行 Task 的機制讓 Hyperf 可以處理高併發的任務，提升系統的處理能力和效能。

需要注意的是，Task 是在 Hyperf 的 Task Worker 進程中執行的，而非在 Web 進程中。這樣可以確保 Task 的執行不會阻塞 Web 進程，提高整體系統的穩定性和效能。

值得一提的是，Task 功能在某些場景下非常有用，例如處理需要時間較長的任務、發送郵件、發送短信等。通過將這些耗時的操作放入 Task 中，可以讓 Web 請求迅速返回，同時保證這些任務能夠被背景執行，提高系統的效率和性能。

## mysql 不重覆查詢要怎麼下？
在MySQL中，要達到不重覆查詢的效果，可以使用DISTINCT關鍵字或者GROUP BY子句。
需要注意的是，使用DISTINCT或GROUP BY可能會對查詢性能產生一定影響，特別是在處理大量數據時。



## DISTINCT或GROUP BY 這二個有什麼差異 

DISTINCT和GROUP BY兩者都可以用於實現不重覆查詢，但它們之間有一些差異：
DISTINCT:
DISTINCT是一個關鍵字，直接在SELECT語句中使用。
DISTINCT用於去除結果集中的重複行，只返回唯一的行。
DISTINCT會對所有選取的列進行去重，即使它們在組合時不重複。

GROUP BY:
GROUP BY是一個子句，在SELECT語句中使用。
GROUP BY根據指定的列將結果集分組，並將相同分組的行合併成一行。
GROUP BY需要搭配聚合函數（如SUM、COUNT等）一起使用，以便對每個分組進行計算或統計。
GROUP BY可以指定多個列，形成多層分組。
差異和使用場景：

DISTINCT可以應用於任何查詢，無論是否使用聚合函數，它主要用於去除結果集中的重複行，簡單且直觀。
GROUP BY主要用於對結果集進行分組計算，需要配合聚合函數使用，適用於進行統計和分析操作。
如果僅僅是想去除結果集中的重複行，可以使用DISTINCT；如果需要進行聚合計算或統計分析，可以使用GROUP BY。選擇使用哪個取決於具體的查詢需求和數據庫結構。

在性能方面，通常情況下使用DISTINCT比使用GROUP BY效率更高。這是因為DISTINCT只需要對結果集進行去重操作，而不需要對結果集進行分組和聚合計算。因此，在不需要聚合計算的情況下，使用DISTINCT可以更快地獲取唯一的行。

相比之下，GROUP BY需要對結果集進行分組操作，並且需要對每個分組進行聚合計算。這涉及到更多的計算和處理，可能會導致性能的下降。當需要進行聚合計算或統計分析時，使用GROUP BY是必要的，但如果只是單純地需要去除重複行，則使用DISTINCT通常更有效率。

然而，性能的評估還受到數據庫結構、索引的使用、數據量等因素的影響。對於特定的查詢需求和數據庫環境，最好進行實際測試和性能優化，以確定最佳的操作方法。


##如果你是面試官你會問什麼MYSQL 的問題
作為面試官，我可能會問以下一些問題關於MySQL：

1.你能解釋什麼是索引？為什麼在數據庫中使用索引很重要？
2.談談MySQL中的主鍵和外鍵的概念以及它們之間的區別。
3.什麼是SQL注入？如何預防SQL注入攻擊？
4.如何優化MySQL的性能？提供一些常見的性能優化技巧。
5.什麼是事務（Transaction）？談談事務的ACID特性。
6.如何進行MySQL數據庫的備份和恢復？
7.談談MySQL中的鎖（Locks）和事務隔離級別（Isolation Levels）。
8.什麼是視圖（View）？在什麼情況下會使用視圖？
9.如何執行MySQL的性能監控和故障排除？
10.MySQL中的儲存過程（Stored Procedures）和觸發器（Triggers）有什麼作用？

這些問題可以幫助我評估面試者對MySQL的基礎知識和經驗的了解程度，以及他們在數據庫設計、性能優化、安全性和故障排除方面的能力。同時，我也會根據面試者的回答進一步深入討論相關的主題和概念。


1.索引是一種數據結構，用於提高數據庫的查詢效率。它能夠快速定位到具有特定值的數據行，避免全表掃描，從而提高查詢速度。

2.主鍵（Primary Key）是一個唯一識別數據庫表中每一行的字段，用於確保表中的每一行都有唯一的識別。外鍵（Foreign Key）是用於建立兩個表之間的關聯的字段，它引用了另一個表中的主鍵。
3.SQL注入是一種安全漏洞，通過將惡意的SQL代碼插入到應用程序的SQL查詢中，從而獲得非授權的數據訪問。要預防SQL注入攻擊，可以使用參數化查詢或預處理語句，以確保用戶輸入的數據不會被誤解為SQL代碼。
4.MySQL性能優化的技巧包括使用適當的索引、適當設計數據庫結構、使用緩存、進行查詢優化、調整數據庫參數等。
5.事務是一組操作的集合，它們被視為一個單獨的執行單元，要麼全部執行成功，要麼全部回滾失敗。ACID是事務的四個特性，分別是原子性（Atomicity）、一致性（Consistency）、隔離性（Isolation）和持久性（Durability）。
6.MySQL數據庫的備份和恢復可以通過物理備份和邏輯備份來實現。物理備份是指將整個數據庫文件系統複製到備份位置，邏輯備份是指導出SQL語句，將數據導出到備份文件中。
7.鎖（Locks）用於確保數據庫操作的一致性和完整性，而事務隔離級別（Isolation Levels）用於控制並發操作時數據的可見性和一致性。
8.視圖（View）是虛擬的表，由一個或多個基礎表的查詢結果組成。視圖可以簡化複雜的查詢操作，提供更高的安全性，以及簡化應用程序和報表的開發。
9.MySQL的性能監控可以通過使用性能監控工具（如Explain、Slow Query Log、Performance Schema等）來追蹤和分析查詢的執行計劃、查詢性能等，並根據結果進行優化和調整。
10.儲存過程（Stored Procedures）和觸發器（Triggers）是在數據庫中保存的可執行的程序代碼。儲存過程用於執行一系列的SQL語句，觸發器則是在特定的數據操作（如插入、更新、刪除）觸發時自動執行相應的操作。它們可以提高數據庫的可重用性和安全性。
